<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Don't work. Be hated. Love someone.]]></title>
  <link href="http://zheren.hu/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zheren.hu/"/>
  <updated>2012-12-06T23:54:25+08:00</updated>
  <id>http://zheren.hu/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zheren (Ben) Hu]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Munin Setup for  Nginx and Mongodb Monitoring on Ubuntu 11.10]]></title>
    <link href="http://zheren.hu/blog/2012/12/06/munin-setup-for-nginx-and-mongodb-monitoring-on-ubuntu-11-dot-10/"/>
    <updated>2012-12-06T22:00:00+08:00</updated>
    <id>http://zheren.hu/blog/2012/12/06/munin-setup-for-nginx-and-mongodb-monitoring-on-ubuntu-11-dot-10</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>I was trying to set up some kind of monitoring system for our soon-to-be-live
backend system. After some quick research, I decided to use give Munin a try
since it has pretty good community support for all kinds of plugins.
Their <a href="munin-monitoring.org/">homepage</a> plus couple google searches help me
to present the following walkthrough.</p>

<h3>Installation</h3>

<p>Installation is pretty easy on Ubuntu server, for the munin master:</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>apt-get install munin</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>for the munin node:</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>apt-get install munin-node munin-plugins-extra</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<h3>Configuration</h3>

<h4>munin master</h4>

<p>First you need configure <code>/etc/munin/munin.conf</code>, in general you just need to
specify the host tree, bascially all munin nodes you want to monitor. Something
like this:</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>[server1.domain.com]
</span><span class='line'>    address [your_server_ip_address]</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>One caveat here is to make sure the server name <code>server1.domain.com</code> you specify
here matches the configuration later you do on your node. If these two do not
match, it will not get data at all.</p>

<p>Then you need to make sure your munin monitoring webpage can be accessed. If you
are using nginx like me, just create a file under
<code>/etc/nginx/sites-available/munin</code> with config like this:</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
<span class='line-number'>5</span>
<span class='line-number'>6</span>
<span class='line-number'>7</span>
<span class='line-number'>8</span>
<span class='line-number'>9</span>
<span class='line-number'>10</span>
<span class='line-number'>11</span>
<span class='line-number'>12</span>
<span class='line-number'>13</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>server {
</span><span class='line'>  listen 80;
</span><span class='line'>  server_name monitor.domain.com;
</span><span class='line'>  location / {
</span><span class='line'>    # Host Based auth
</span><span class='line'>    #allow 11.12.22.55/32;
</span><span class='line'>    #deny all;
</span><span class='line'>    # Passwd auth
</span><span class='line'>    auth_basic            "Restricted";
</span><span class='line'>    auth_basic_user_file  munin_auth_pass;
</span><span class='line'>    root /var/www/munin;
</span><span class='line'>  }
</span><span class='line'> }</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>I am using basic password authentication and for that you need
to create a password file. For the above configuration, you need to have a file
<code>/etc/ngnix/munin_auth_pass</code>:</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>username:encrypted_password</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>If you use ruby, the easiest thing to get the encrypted_password would be:</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>& irb
</span><span class='line'>1.9.3 :001&gt; "password".crpyt('salt')
</span><span class='line'>=&gt; "sa3tHJ3/KuYvI"</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>Now you are all set to have a munin monitoring page running and password
proteced at <code>monitor.domain.com</code>.</p>

<h4>munin node</h4>

<p>Munin node, by default, is using port 4949, you can configure it and just make sure the
port is not blocked by the firewall, which happened to me in the
beginning. Configure <code>/etc/munin/munin-node.conf</code> and two key configurations are:</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>host_name server1.domain.com
</span><span class='line'>
</span><span class='line'>allow ^127\.0\.0\.1$
</span><span class='line'>allow [regex_of_ip_address_of_munin_master]</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>You need to make sure the host name you set here matches the one you put in your
munin master conf. Now if you do a <code>sudo service munin-node restart</code>, you should
be able to see graphs on your munin master for several existing monitor items
like system, networking and etc.</p>

<p>If you want to monitor more items like nginx and mongodb, you can find most
third party plugins in <a href="https://github.com/munin-monitoring/contrib/tree/master/plugins/">munin github project</a>. Let&#8217;s say you want to monitor nginx, what you need to do is:</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
<span class='line-number'>5</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>cd /usr/share/munin/plugins
</span><span class='line'>sudo wget -O nginx_combined https://raw.github.com/munin-monitoring/contrib/master/plugins/nginx/nginx-combined
</span><span class='line'>sudo chmod +x nginx_combined
</span><span class='line'>sudo ln -s /usr/share/munin/plugins/nginx_combined /etc/munin/plugins/nginx_combined_[munin node ip address]
</span><span class='line'>sudo service munin-node restart</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>And you need to configure <code>/etc/munin/plugin-conf.d/munin-node</code> to add these two
lines:</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>[nginx*]
</span><span class='line'>env.url http://localhost/nginx_status</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>You can add more plugins with similar approach and different plugins may have
their own custom config to make sure it gets data correctly.</p>

<p>This whole process took me more than a whole afternoon to figure out, hopefully
this blog can help you move faster with munin.</p>

<p>Happy monitoring!</p>

<h3>References</h3>

<ul>
<li><a href="http://play.datalude.com/blog/2012/01/munin-nginx-mysql-ubuntu/">http://play.datalude.com/blog/2012/01/munin-nginx-mysql-ubuntu/</a></li>
<li><a href="http://www.cowboycoded.com/2011/01/12/password-protect-your-entire-site-with-nginx/">http://www.cowboycoded.com/2011/01/12/password-protect-your-entire-site-with-nginx/</a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pi，朗、雄和轩]]></title>
    <link href="http://zheren.hu/blog/2012/12/02/pi-lang-xiong-and-xuan/"/>
    <updated>2012-12-02T23:37:00+08:00</updated>
    <id>http://zheren.hu/blog/2012/12/02/pi-lang-xiong-and-xuan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>不论李安导演怎么淡化，Pi食人了，他吃的是他的弑母仇人：厨师。</p>

<p>TVB电视剧《天与地》里的朗、雄和轩也食人了，他们和好友明去新疆爬雪山，被困，明生病，生命垂危，3个人饿得神志不清，杀了明，吃了肉，活了下来。</p>

<p>Pi吃了人，但似乎当他漂到墨西哥海岸的时候，他吃人的那一面就似那只老虎一样消失了，连头也没回，都没有一个好好的道别。</p>

<p>郎、雄和轩吃了人，但三个人从此却背上了沉重的精神负担，食人成为他们永远无法解开的心结。</p>

<p>他们都是为了求生而吃了人，为什么却有如此不同的境地？</p>

<p>是因为Pi杀弑母仇人是正义之举，而朗、雄和轩杀了已经生命垂危的好友就是非人行为了？</p>

<p>是因为Pi是唯一存活的，所以他可以说一个奇幻的漂流故事，而朗、雄和轩是三个人，要凑个奇幻的故事并非易事？</p>

<p>是因为Pi懂得放下，反而活得坦然，而朗、雄和轩越是放不下，他们食人的兽性越发在生活中显露出来，所以一错再错，越走越远？</p>

<p>我也没有答案，只是有感而发，抛砖引玉，或许豆瓣大虾们会有一个令人说服的解释。</p>

<p>P.S. 实在不敢恭维《Life of Pi》的中文翻译；另外，冯小刚和陆川你们没挑好档期啊。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一个创业者的故事]]></title>
    <link href="http://zheren.hu/blog/2012/11/23/story-of-an-entrepreneur/"/>
    <updated>2012-11-23T16:29:00+08:00</updated>
    <id>http://zheren.hu/blog/2012/11/23/story-of-an-entrepreneur</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>以下是一个创业者的故事，和他的聊天已经过去几天了，希望我没有漏掉什么细节。</p>

<h4>序</h4>

<p>一个星期前，我决定尝试做一个蛋糕。几个有过这方面的经验和设备的朋友都有事，所以我只能求助无所不能的互联网，发现糕点DIY的生意在上海已经很有规模了。在掠了一下评论之后，选中了市中心的一家店。如果你做过蛋糕，你一定知道中间有不短的烤箱时间，我便和店老板聊起他怎么开始这个生意的，没想到之前给我感觉有点冷冰冰的老板，在这个话题上我们却聊得非常投机，也就有了这篇博客。</p>

<h4>起</h4>

<p>店老板是70后，大学毕业后做的是营销，工作了几年后有考虑过去美国，因为有亲戚在那里，最后还是决定和朋友一起做点事情。5年多前，在一次朋友的聚会上，他发现他的朋友喜欢自己做各式各样的糕点，在深入了解了一下后，他觉得糕点DIY是件很有乐趣的事情，可以作为一门生意来做，便租下了现在的这个场地开始提供糕点DIY的服务。在5年前的上海，糕点DIY还是一个极其小众的需求，作为这个行业的先锋，他付出了不少代价。在开业的前半年里面，主营业务糕点DIY收入很少，根本无法支撑开支，每个月光房租就要6000多。为了生存，他做了不少副业：当时正值开放台湾水果进大陆，他进了不少台湾水果，凤梨、芭拉，可惜销路也不佳，最后他不得不在水果没有变质前打汁在吴江路卖。那次是他第一次被电视台的美食节目采访，主持人说他们的果汁卖的太贵了，竟然要10几元一杯。即使这样，店还是处于入不敷出的状态，半年多后，他已经需要靠刷信用卡来维持运转了，但是他并没有放弃这个糕点DIY这个想法，咬牙坚持着。</p>

<h4>承</h4>

<p>转眼到了2008年的中秋节，在几近绝望之中，他决定做中秋概念，开始在网络上找怎么做月饼，不仅做月饼卖，还推出了月饼DIY的服务。当时他们的招牌是咖喱牛肉馅的苏氏月饼，在那个中秋节光月饼就卖出了数千份，令他非常骄傲的是，有些忠实的回头客竟然驱车从城市的另外一个角落专门过来。这次小小的成功，帮他度过了最艰苦的一段时间。之后糕点DIY的生意慢慢开始有起色了，多数来他这做蛋糕的人都是有爱的，通过做糕点又能获得更多的欢乐，那时的他会用照相机记录下客人的happy time，并且他会要求客人记得去他们大众点评的主页上留下好评和高分。没错，那时的大众点评可能不像现在如日中天，但也开始渐渐流行起来了，所以凭着客人的好口碑，他的店一度登上了大众点评上海地区吃喝玩乐推荐榜第一的宝座。随后的电视台专访，把店的名气又一次炒了上去，生意愈加兴隆。他们不仅教中国人做西式糕点，还开始尝试教老外做中式点心，后来在他们店里打工的阿姨都自己出去开店专做外国人的生意了。如果说2C的生意是用相对较低的利润率来跑量的话，2B生意的利润率就高很多了，很多公司都开始在他这订购活动的定制蛋糕，很多时候一天2B的收入就可以抵一个月的固定支出了。</p>

<h4>转</h4>

<p>在中国做生意，不可避免的遇到Hurd Effect，当年的香辣蟹生意和还在眼前的团购生意都是最好的佐证。所以当糕点DIY这个时髦生意越来越火的时候，竞争对手也蜂拥而至。糕点DIY生意的进入门槛很低，一般人稍微按照书学一下，尝试学几个常见的糕点，租个不大不小的店面就可以开始这个生意了。现在在大众点评上搜一下，上海地区就有60、70家了，有不少还开出了连锁。连锁店，是老板心中的遗憾，当生意非常好的时候，他没有迈开连锁这个步子，至于原因，他也是欲言又止，只是喃喃地说：“小而美”。竞争加上今年大局势的放缓，店的生意已经不能和鼎盛时候比了，2B的生意少了，但是凭着多年良好的口碑，还是可以维持不错的收入。</p>

<h4>合</h4>

<p>我去做蛋糕的那天，看到了墙上不少之前客人的照片，但是那天老板并没有给在场的客人拍照，在和他聊这篇博客的内容前，他总共没说几句话，似乎热情对他而言是很久远的事情了。他说，小时候看蛋糕师傅做蛋糕的时候，就喜欢上了，没想到长大后糕点也成为了自己的事业。但经过这几年来，他觉得累了，但也懒得去改变现状。“毁掉一个人爱好最好的方法就是把爱好变成事业”这句话可能说的就是他现在的心境。</p>

<p>当我提着做完的蛋糕，走在初冬的上海街头，我在想，我会有一个什么样的故事呢？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[三星Galaxy S3使用有感]]></title>
    <link href="http://zheren.hu/blog/2012/10/05/my-experience-with-samsung-galaxy-s3/"/>
    <updated>2012-10-05T19:51:00+08:00</updated>
    <id>http://zheren.hu/blog/2012/10/05/my-experience-with-samsung-galaxy-s3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>作为4年多的iPhone用户的我，上个月花了大概3个星期使用了三星Galaxy S3，在这3个星期里面我第一次把安卓手机作为日常使用的手机，在这里只是想谈一下我个人的体会。</p>

<h4>硬件</h4>

<p>所有人对三星的旗舰Galaxy S系列手机的第一印象就是：屏幕大。的确4.8英寸的屏幕和3.5英寸的iPhone屏幕比起来是大了整整一圈，所以一屏可以看更多的内容，但是随之带来的问题是整个手机的尺寸也非常大，对于我而言，很多时候我都没法一个手完成操作，有时候我另外一个人腾不出来的时候，就很别扭了。很多人提到Apple坚持用3.5寸屏幕，可能有这方面的考虑，我很好奇iPhone 5的4寸屏幕会不会有这个问题。我原来担心因为手机太大放在口袋里会很不舒服，结果发现这个问题倒没有特别大。</p>

<p>虽然整个手机比iPhone 4/4S要大了一圈，但是却比后者要轻了很多，拿在手上有很明显的感觉。轻的主要原因是：和iPhone使用玻璃材料不同，三星大部分使用了塑料材料，特别是后盖，非常薄，每次我打开后盖都有一种被把后盖弄坏的感觉，在这方面个人觉得显得有些廉价。</p>

<p>和iPhone硬件上最大的区别是屏幕下方按键的个数，iPhone只有一个按键，而安卓的手机绝大部分都是3个按钮。在做工方面，即使是三星的旗舰手机，那个Home按键还是按起来感觉不舒服，可能真的是因为我iPhone用惯的原因。另外两个按键，我一开始用的很少，但是后来用的多了，发现还是有很多奇怪的地方，特别是后退键，这个放在后面说软件的时候说。</p>

<p>S3也是可以换电池，并且支持micro SD卡扩容的，这方面的确和iPhong相比有一定的自由度，估计不少人会因为这2点而选择安卓手机。S3的大屏幕的耗电也是很厉害的，基本上我还是要一天充一次，所以买一块备用电池是个很不错的选择。</p>

<h4>软件</h4>

<p>我用的S3是国行而不是各种版本的水货，所以正好体验了一下国行安卓系统。国行联通版上安装的是4.0的系统，开机画面是联通的，另外预装了无数三星和联通的软件，这点的确让我有点不爽，这个基本上和当年买PC捆绑无数流氓软件一样，对的，这些预装软件是没法移除的，除非你刷ROM。最令人无语的是，国行里面移除了所有很Google有关的服务，这意味着你无法轻易地把你的安卓手机绑定一个Google账号，然后使用所有相关的服务了，比如Play Store，通讯录，地图等等。</p>

<p>虽然如此，为了体验，我决定还是不花心思去刷ROM，老老实实的使用国行，碰到的第一个问题是应用商店的问题，因为没法用Google的官方商店Play，我也不想用三星的应用商店，这下我终于彻底明白了国内各种第三方商店的必要性了。为了可以通过第三方应用商店安装App，你还必须在设置里面选择愿意从不信任的第三方源安装软件，作为一名从业人员，觉得很不舒服，隐私和安全问题在我头脑里回荡。最后我下了大概5个应用商店，原因是很多应用商店都没有我要用的几个国外的应用；有些应用商店，你做个搜索，还会出现同样名字的应用好几个，仔细一看，原来是软件来源不同。不过因为这些应用商店都在国内，所以下载App的速度非常快，这个和iPhone比是舒服很多，iPhone上如果不翻墙的话，下载速度是极慢的说。</p>

<p>作为一个手机，最重要的是通讯录，过去4年我都活在Apple的世界里面，每次手机升级都很流畅，不存在通讯录丢失的问题，自从有了iCloud之后，iPhone上的所有用户也直接同步到iCloud上，不过这些都无法在安卓手机上实现，还好这些通讯录软件都支持vCard导出，我可以把我iCloud上的通讯录导出，然后再导入到我的Google账号，只要S3和Google账号连上，我的通讯录就可以自动导入到S3上了。所以接下来的问题就是怎么在一个不支持Google服务的国行安卓手机上添加Google账号？还好Google提供Exchange Sync服务，所以在S3上最好的办法就是把Google账号添加城一个Exchange Sync账号，这样的话，我的通讯录，日历，邮件都可以正常使用了。经过这一番折腾，我iPhone上的通讯录倒是都导到S3上了。</p>

<p>不得不说，三星花了很多心思在S系列手机上，很多内置的功能都比较人性化，不论是通讯录、打电话、发短信还是上网，这些自带的应用都做的非常的不错，没有太多使用起来的问题。除此以外，三星还加入很多人性化的手势功能，比如晃动手机是更新信息，当电话来了把手机朝下放在桌子上是静音等。安卓生态系统的开放对于安卓手机来说也是有利有弊，有利的是：在安卓上有很多第三方的输入方法，必须说iOS的中文输入不好，在安卓上的各种九宫格输入方式，不论是百度的还是搜狗的，都要舒服和快很多，这点是作为中文用户体会最深刻的。弊端也很明显，因为安卓的生态系统很散，第三方应用商店应用上线的要求估计也不高，造成了第三方应用的质量参差不齐，就不说其他小公司的应用了，在我使用S3的前2个星期，我都没法稳定地使用新浪微博的官方客户端，闪推是家常便饭，结果我发现原来应用商店下的是新版的Alpha版本，难不成是把用户拿来测试了？这个是我最终没有继续使用S3的一大原因，至少在iOS上，我还没有碰到过这么奇葩的事情。</p>

<p>安卓系统本身的设计也导致了一些用户体验问题，比如说后退键，即使是三星也没有没法解决这个根本问题。使用后退键后的系统行为是我始终没有搞清楚的，如果是在同一个应用里面，后退键的行为基本是可预知的，就是退到前面一个状态，但是一旦涉及到其他，它的行为就有点无法理解了，有时候按退出键还会弹出奇怪的警告消息，说某某应用已经被关闭（虽然我还没开过这个应用）。随着我使用的深入，我也渐渐学会了用选项键，因为习惯了在iOS里面基本是通过触屏操作来调出各种操作选择，我有时候会不停的按屏幕或划屏幕，结果发现很多时候我需要的操作都是通过选项键的，这方面可能是一个iPhone用户需要慢慢适应的。</p>

<p>安卓系统里面一个不错的元素，就是iOS里也开始使用的通知中心，安卓允许控制更多基本的选项，比如Wifi开关，静音切换，3G数据开关等等，都可以直接在通知中心里面完成，这个比起在iOS里面找这些基本选项比，还是方便不少的。</p>

<h4>营销</h4>

<p>三星在移动方面的整体营销是和苹果很不同的，三星有各种尺寸屏幕的手机，在国内也基本支持各个运营商，另外每个手机除了一个营销的名字外（Galaxy S3，Galaxy Note），还有型号，并且每个运营商版本的型号都是不同的，在中国的市场上，不光有国行，还有水货，型号可能又不同了，比较混乱的SKU系统有时候会给一些小白用户造成很大的困扰，之前有一个来向我咨询三星手机的朋友就被各种型号弄糊涂了，主要原因是三星在宣传的时候只提手机的宣传名字，但是用户在买手机的时候，很多商家说的又是型号，当然很多人会被搞糊涂。在这点上，Apple的营销策略的确值得称道。</p>

<h4>总结</h4>

<p>三个星期后，我还是用回了我的iPhone 4S，这个基本说明了我的态度。虽然有一些时候我也很讨厌iOS生态系统过于封闭，也被Apple的客户人员弄怒过几次，但是作为每天使用的手机，我还是更喜欢iPhone的用户体验，不光是硬件本身，还包括了所有在iOS上的第三方应用带给我的体验。通过使用S3，我可以看到安卓生态圈也在努力的提高，在某些方面甚至已经优于iOS了，竞争对于消费者总是好的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[CocoaPods Tip #1: How To Use Edge Version of A Library?]]></title>
    <link href="http://zheren.hu/blog/2012/09/14/cocoapods-tip-number-1-how-to-use-edge-version-of-a-library/"/>
    <updated>2012-09-14T10:55:00+08:00</updated>
    <id>http://zheren.hu/blog/2012/09/14/cocoapods-tip-number-1-how-to-use-edge-version-of-a-library</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>I am using <a href="http://cocoapods.org/">CocoaPods</a> to manage my iOS project. Because a lot of iOS libraries are open source, sometimes you have to use the edge version of the library to get the latest pathes to make things work. If you read through articles on the <a href="https://github.com/CocoaPods/CocoaPods/wiki/Dependency-declaration-options">project wiki</a>, and it seems to be pretty easy and just like how developers do in Gemfile:</p>

<pre><code>pod 'LibName', :git =&gt; 'https://url/of/the/github/repo'
</code></pre>

<p>If you try to enter <code>pod install</code>, it probably won&#8217;t work the way you expect: you will still use the old library. So the easiest way to solve this problem is to <strong>delete your Pods director</strong> and do <code>pod install</code>. And this is still the way to make it work for CocoaPods 0.14.0.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[How much time did it take us to register the company in China?]]></title>
    <link href="http://zheren.hu/blog/2012/02/07/how-much-time-did-it-take-us-to-register-the-company-in-china/"/>
    <updated>2012-02-07T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://zheren.hu/blog/2012/02/07/how-much-time-did-it-take-us-to-register-the-company-in-china</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>2 months!!!</strong></p><br/>
<p>For more info, please check <a title="公司注册的那点事儿" href="http://9kmiles.wordpress.com/2011/11/26/%e5%85%ac%e5%8f%b8%e6%b3%a8%e5%86%8c%e7%9a%84%e9%82%a3%e7%82%b9%e4%ba%8b%e5%84%bf/">here</a> (sorri, it is in Chinese =P)</p><br/>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[My experiences with Chinese Major Banks (for Expats and Returnees)]]></title>
    <link href="http://zheren.hu/blog/2011/12/15/my-experiences-with-chinese-major-banks-for-expats-and-returnees/"/>
    <updated>2011-12-15T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://zheren.hu/blog/2011/12/15/my-experiences-with-chinese-major-banks-for-expats-and-returnees</id>
    <content type="html"><![CDATA[I have been in China for about 4 months and half now and I am &#8220;honored&#8221; to have the opportunity to deal with several major local banks in China. As you may know, China banking system are mainly controlled by four major national-owned banks: ICBC, CCB, ABC and BOC. I dealt with three of them in 4 months: ICBC, ABC and CCB.<br/>
<br/>
Let me start with ICBC. It is the largest of four, so when I wanted to open an account in Hangzhou, I decided to go to ICBC first for the brand. Unfortunately because of the <a title="工行开户趣闻" href="http://9kmiles.wordpress.com/2011/08/14/%e5%b7%a5%e8%a1%8c%e5%bc%80%e6%88%b7%e8%b6%a3%e9%97%bb/">stupidity of their banking system</a>, they had my name wrong in their system for the account I had in college. Because of that, I would not be able to open any new account with ICBC throughout the country unless I went back to that original branch and change my name in the system with my ID. (Notes: China banks are very fragmented, e.g. ICBC Shanghai is kinda independent from ICBC ZheJiang Province, which means I cannot do that name change thing in Hangzhou). And after that I had to go to ICBC twice because our server provider uses them as their bank. I did the exact same transaction in two different branches in Shanghai and they follow totally different workflow. And in order to do a simple transaction, I had to talk to 2 different staff. The process is horrible.<br/>
<br/>
For ABC, after I got turned down by ICBC and I ended opening the account in ABC. The staff is pretty friendly and I opened my online banking as well in order to use my account for online payment with Alipay. In China, online banking is still not that popular, so you have to pay some money to open it. And because of pirated software, the internet security is pretty bad as well. Thus when you open online banking account, they will give you a USB drive with security token in it and you have to use it every time you access online banking and doing online payment. So for the security USB drive from ABC, the good part is it works pretty well with VirtualBox under Mac OS X. (Yeah, those USB drives only work under Windows, so if you have a Mac like me, congratulations! You either need to do bootcamp or go with VirtualBox). Fortunately as I said, ABC one works with VirtualBox. After I opened the account with ABC, I started to experience the bad part, their online banking system sucks! I have experiences several failures when I tried to do online payment. And it was not even in their peak time during Taobao sale. It was really annoying. I am sure ABC spends a lot of money on their system, but I have to say it does not work very well at all!<br/>
<br/>
CCB, the second among the four banks, with which I have both business account and personal account with them. For the personal account, everything seems to be cool, but I have problem with their security USB token. It does not work with VirtualBox at all. I did some Google search and it turns out it only works with VMWare Phusion. I guess this is called &#8220;You get what you pay for&#8221;. Since I don&#8217;t wanna buy or install a pirated VMWare software, I have to use my old school ThinkPad T60 to do transactions now. For the business account, different branches have different levels. I went to one branch to do some deposit, I told the teller to put the correct reason for the money, but in the end she still put the wrong reason for it. Luckily that did not cause any problem for the money to go through, otherwise I would have had to do it twice.<br/>
<br/>
For my readers, key takeaways from my own experiences(highly biased) are:<br/>
<ul><br/>
	<li>If you use VirtualBox on Mac, try not to use CCB. And ABC one works pretty well!</li><br/>
	<li>ICBC services suck! Maybe because they are No. 1 and they do not need to improve anymore. You cannot become No. 0 like it is in computer system, right?</li><br/>
	<li>ABC services are good for me, but the bankend system prolly is the worst.</li><br/>
	<li>All these banks are very inefficient and it takes you in average 30 minutes to do a simple business there. And overall their technology is behind their US peers.</li><br/>
</ul><br/>
&nbsp;
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[公司注册的那点事儿]]></title>
    <link href="http://zheren.hu/blog/2011/11/26/things-about-company-registration-in-china/"/>
    <updated>2011-11-26T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://zheren.hu/blog/2011/11/26/things-about-company-registration-in-china</id>
    <content type="html"><![CDATA[大家都知道，在中国注册一家公司是一件很不容易的事情。在米国，任何人开个公司都是轻而易举的事情，不过由于国情不同，在中国是一个非常繁琐的过程，我想通过这篇博文记录一下我注册开公司的过程，看看需要几天才能办完。<br/>
<br/>
背景：由于我得到了某高新园区的帮助，所以在申请过程中我已经少跑腿N次了，所以不具有完全的代表性，不过即使在这样的情况下，我已经跑了不少次腿了。<br/>
<br/>
我们从11月16日起正式开始这个过程（之前还和园区办交流过几次，这个就不算了），国内办公司第一步是核名，就是你要提交几个公司的名字，然后工商部门要确定你这些名字可以用，没有公司和你是重名的，在这个过程中，你要把你公司未来的股东的资料都填好，盖章的盖章，签字的签字，这个就已经够麻烦了。我们算运气好，名字没有问题，有些公司名字有问题，还要跑好几次的说。就这样，我们的核名是在11月24日下来的。<br/>
<br/>
11月25日，也就是北京时间昨天，我去办第二步，就是验资，基本上就是你要去某银行开验资账户，证明你们这些股东是有钱的，然后要把注册资本放进去（我是这么理解的，基本没怎么想去弄明白），这个步骤是个大步骤，不仅要带上烂七八糟一大堆的文件，还基本都要原件，复印件都不可以，必须要本人到场之类的等等。好么，跑到某国有银行一问，说我们缺少一个文件，我们说能通融吗，办事的问了领导说不能，就这样，辛辛苦苦跑到那里，就不能办了。回头问了另外一个某国有银行，那边据说可以办，难道这个都不是统一规定？各个银行都有自己规定？所以只好下个周一再去那里办，下午把未来可能需要的文件，签字的签字，盖章的盖章，还写了一大堆蛋疼的文件，有电子版的，还有手写的，都什么年代了，还手写？！几个小时搞定了文件，就等下周一再办验资户了。（另外，办事的时候身份证出示了N多次，所有人都觉得我和身份证照片差很多，银行的人看了几遍，还好普遍反映是长帅了=D）<br/>
<br/>
11月28日更新<br/>
<br/>
今天去开验资户了，早上兴冲冲的跑到银行，可能是星期一的关系，人特别多，还好园区的认识人，我们很快就办上了，结果银行的人发现工商局竟然把某个股东的名字打错了，真是坑爹的很，只好赶回工商局，结果政府机关，大家也知道的，不到下午1点半不开门的，中午休息时间n长的，连我开户的国有银行都在说工商局，你就知道工商局有多牛了。吃个饭，好不容易等到1点半，跑过去，抢了个号，结果1秒钟就改完了，其实就是他们在打印出来的东西上人工改写一下，然后敲章就好了，太神奇了，为啥当初没好好看对呢。工商局出来的路上，竟然还碰到了某风投的公车来办事，看来大家做生意，不论大小，都还是要来朝贡一下的。回到银行，下午人更多，就算认识人也要等，等啊等，等啊等，等到都快下班了，终于轮到我了，还好那个工作人员好，牺牲个人时间给我办业务，一大堆的敲章，一大堆的签字，还要本人到场，并且监控录像直接送到央行，据说都是为了防止银行内部和公司进行勾结非法交易（比如洗钱等）。听银行自己的人说，为了解决新问题，就发明了新规定，但是老规定还在，所以规定越来越多，连银行内部的人都在抱怨，太神奇了。就这样，本来以为半天搞定的事情，搞到太阳下山了才okay，这个才是解决了第二步。<br/>
<br/>
12月5日更新<br/>
<br/>
银行验资账户搞定鸟，下一步就是要发一个询证函给某会计师事务所去证明我们的账务是对的，为了这个偶要去搞个我们未成立公司的公章，然后又是签一堆材料，当然最重要的是给钱：银行验资500RMB，会计师账务1000+RMB。下一步之后，就终于等到工商登记了。<br/>
<br/>
12月15日更新<br/>
<br/>
貌似一切没有想象中的进行的这么快，会计师事务所那边没有搞定，所以还要再等等，不过好消息是，之后的登记包括工商、机构代码和税务都不需要我亲自出面了，所以我只要耐心等待。估计到消验资户的时候又需要我本人到场了，终于可以消停一会了。<br/>
<br/>
12月22日更新<br/>
<br/>
验资已经搞定了，接下来就是销验资户然后开基本户。Can you believe this?! 我千辛万苦地开了一个验资户，就是为了让会计事务所证明我们有钱，我们正经，不是用来洗钱的，然后立马就要把这个验资户给注销，而且还是要所有的证件原本才可以注销，我是十分不明白，虽然有这么多麻烦的步骤，我也没看出来国内洗钱等之类的勾当比国外少多少，哎⋯<br/>
<br/>
1月9日更新<br/>
<br/>
首先请注意了，现在已经2012年了！这公司一注册就注册了2年，哎！上周发现缺了一些文件，多费了一些精力去搞定了那些文件，这样终于下周，过年前应该可以拿到我们的三证了，让我们耐心等待⋯⋯<br/>
<br/>
2月7日更新<br/>
<br/>
在过年前的1月18日我们终于拿到“了梦寐以求”的三证，之后的1月19日我去经过我精心挑选（这里又可以写个博客了）的银行开了基本户，因为后面一周是过年，所以基本啥事情都没发生，特别是现在所有账户都要央行批准。所以在年后的2月3日，基本户开完了。期间在2月2日还去参加了蛋疼的税务培训，之后还要再注销验资户，把税的事情搞一下，基本上就okay了，到今天为止，整个过程已经要到3个月了，当然中间经过了一个春节。<br/>
<br/>
未完待续⋯⋯
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Failure of Retargeting]]></title>
    <link href="http://zheren.hu/blog/2011/11/19/failure-of-retargeting/"/>
    <updated>2011-11-19T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://zheren.hu/blog/2011/11/19/failure-of-retargeting</id>
    <content type="html"><![CDATA[Retargeting is a very common technique in online advertising business these days, but it is a very simple technology. Sometimes it &#8220;magically&#8221; brings high lift for advertising, but because of its simplicity, it can cause some epic fail.<br/>
<br/>
I have been using NewRelic services these days, so I go to its site pretty often. Today when I was reading an article on 9to5mac.com, I found out that there are 8 ads about NewRelic on the same page for me. It is not 1, not 2, not 4, IT IS EIGHT ads about the same company. And these 8 ads almost have the same creative. Seriously?! Really?!<br/>
<br/>
I am not able to take a full screen shot of this page, but this page is a great example of epic failure of retargeting.
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[I am back!]]></title>
    <link href="http://zheren.hu/blog/2011/11/10/i-am-back/"/>
    <updated>2011-11-10T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://zheren.hu/blog/2011/11/10/i-am-back</id>
    <content type="html"><![CDATA[我终于回归我们的博客了，之前因为wordpress.com被墙，我们又非常的忙，所以我有段时间没有写博客了，现在demo day已经结束了，我们也回到了上海，在<a href="http://v2ex.com">v2ex</a>的版大livid的帮助下，我们找到了一种比较强大的“网络生存方法”，让我轻松回到了wordpress，先留下这篇，之后会把上个星期发生的事情再专门写一篇。
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[拿什么拯救我们的文化产业？]]></title>
    <link href="http://zheren.hu/blog/2011/10/19/how-to-save-chinas-entertainment-business/"/>
    <updated>2011-10-19T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://zheren.hu/blog/2011/10/19/how-to-save-chinas-entertainment-business</id>
    <content type="html"><![CDATA[蛮早就想写这个帖子了，那天和Matt聊天，他，作为一个在中国没有生活多久的人，和我聊到了关于中国如今的文化产业。他的出发点是中国的动漫产业，他是一个动漫爱好者，所以来到中国后也入乡随俗地想看一下中国的动漫，可惜都令他很失望，失望之余，他不禁感叹如今的中国似乎已经没有什么能够向世界输出的文化产业方面的东西了。当我们还在说着中国上下5千年的悠悠历史的时候，我们很多时候说的还是过去老祖宗的东西，的确孔孟的思想影响了世界，特别是对我们的邻居日本和韩国的影响非常深，但这都是过去的事情了。<br/>
<br/>
看看现在，从我那个时候开始到现在的年轻人基本都是看日本漫画长大的；音乐，从热衷港台明星、到哈日、现在的哈韩，特别是韩国，一个只有区区5千万人口的国家，他们的流行音乐可以毫不夸张地说是红遍全世界了；电视剧，虽然国内如今年产n万部的电视剧，但是又有多少是精品呢？看来看去还是好多的港台剧、日韩剧、以及美剧；电影，就更不用说了，我是到了美国才感觉到好莱坞的强大，每个星期五还真的就是有这么多电影上演，中国看来看去就这么几个导演，新的导演拍个好片子还会被禁。<br/>
<br/>
中国5千年对外输出文化，在很长一段时间内也建立了中国大国的形象，这个形象不仅仅只是在经济上的，同样韩国最近几年对外的文化输出，不仅给韩国带来了可观的外汇收入，也越来越提升了韩国在世界各地的形象。中国如今GDP是世界第二了，但是在形象方面和很多软条件方面还是有很大差距，这个不是在美国时代广场上租个大屏幕就可以搞定的，需要更多在文化上潜移默化的改变别人的想法。<br/>
<br/>
其实在中国所有的文化产业中，有一个行业最近对外输出很大：游戏产业。这个在前几天的<a href="http://weibo.com/1750070171/xt7gflp0t">某游戏公司</a>融到巨资就可以体现出来，我身边有很多做游戏的朋友，第一桶金大部分都是在国外赚到的，不论是在Facebook平台上，还是独立的网页游戏。一个游戏行业的朋友也预言，网络游戏业会成为中国互联网行业第一个在外国做成功的行业。这些固然是好事，只是美中不足的是，大部分成功的游戏为了迎合国外的市场，都做成了西方的主题，从商业角度没有任何问题，只是我作为一个旁观者，希望如果有越来越多用中国主题做的游戏能够在国外受到欢迎就好了，这不仅会是中国互联网行业的一个骄傲，也会是中国近代文化产业成功对外输出的一个范例。
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[活着]]></title>
    <link href="http://zheren.hu/blog/2011/10/08/alive/"/>
    <updated>2011-10-08T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://zheren.hu/blog/2011/10/08/alive</id>
    <content type="html"><![CDATA[今天我刚听说我在旧金山时候的室友，把他现在在做的一个<a href="http://www.kickstarter.com/projects/peterseid/romo-the-smartphone-robot">初创企业的项目</a>放到了<a href="http://kickstarter.com">Kickstarter</a>上（国内的<a href="http://demohour.com">点名时间</a>就是受到这个网站启发的说），他们把链接发到了HackerNews上，顿时排名很高，现在还位居前20的样子，而且他们募集的速度也很快，我觉得完成他们的目标绝对没有问题。我个人一直觉得我的室友是一个很有设计天赋和创意的人，他们的产品利用Kickstarter这个平台，是个非常好的想法，既可以融到一些他们需要的资金，也可以找到他们产品的第一批客户，只要他们的产品一推出，这些投钱给他们的人（多半也是极客）就可以成为免费帮他们做宣传的渠道。<br/>
<br/>
和我室友简单聊了一下，他们想到了Kickstarter的，也是因为他们的产品比较慢热，在最近的和投资人聊天和融资的过程中，不是非常顺利，所以他们想到了这个方法。这个让我想到了Airbnb的创始人故事，简单的说就是他们成立Airbnb的很长一段时间（超过一年吧），网站的流量很低，创始人看着自己的积蓄一天比一天少，但是他们并没有放弃这个想法，还是要坚持下去，这时正好碰上了美国08年的总统大选，他们就设计了Obama和McCain的漫画形象的早餐麦片来卖（有兴趣的可以去Fred Wilson的<a href="http://www.avc.com/a_vc/2011/03/airbnb.html">博客上</a>看看麦片的样子）。就是这点坚持和韧劲，打动了PG，Airbnb进了YC 09年的batch，之后的故事可能大家都知道了。很多时候一个慢热型的公司会被很多人忽略，包括USV的Fred Wilson也说，当时错过了Airbnb，没有投资，是一个很大的失误，他留下了一盒麦片来提醒自己。<br/>
<br/>
在创业的路上，大部分人都不会理解你，对于一个创业公司而言，重要的是有坚持活下去的韧性，特别在国内现在的投资环境，如果你们是个慢热的公司，可能会抬眼看一下你们的人不多，不过说一句比较老套的话：“是金子总是会发亮的”。最后用PG的一句话结尾：<br/>
<blockquote>I&#8217;ve been surprised again and again by just how much more important persistence is than raw intelligence.          ——PG</blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[乔帮主，走好！]]></title>
    <link href="http://zheren.hu/blog/2011/10/06/goodbye-steve-jobs/"/>
    <updated>2011-10-06T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://zheren.hu/blog/2011/10/06/goodbye-steve-jobs</id>
    <content type="html"><![CDATA[<a href="http://9kmiles.files.wordpress.com/2011/10/steve-jobs-apple.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-303" title="steve jobs apple" src="http://9kmiles.files.wordpress.com/2011/10/steve-jobs-apple.png" alt="" width="640" height="465" /></a>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Status Update: Week #9]]></title>
    <link href="http://zheren.hu/blog/2011/10/03/status-update-week-9/"/>
    <updated>2011-10-03T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://zheren.hu/blog/2011/10/03/status-update-week-9</id>
    <content type="html"><![CDATA[Alright, this is week #9 and it is Monday today ( I have to check the calendar to make sure that I am correct because of the National Day holidays in China). Usually Matt wrote weekly status update on Mondays, but he was sick from yesterday and pretty busy, so it is my turn to write a weekly update. I cannot guarantee the same quality of English, but I will try to keep the style.<br/>
<br/>
The past week was an interesting week. As some of you might know, my post from last week about the short weekend trip in Shanghai <a href="http://cn.technode.com/archives/4853/">got reposted</a> by <a href="http://cn.technode.com">Technode</a> Chinese site. It was a pretty exciting thing for me, since it is probably the first time in my life that my writing gets picked by some journalists.  Since they mentioned my name in the repost, it was the publicity for our startup. It is a good start and we need more when we are ready to show the world what we are building. =D<br/>
<br/>
Other than the exciting news, last week we spent most of time working on the weekly release. We got quite a few <a href="https://www.miihuu.com/thankyou">feedback</a> and found out problems ourselves as well. This involves both front-end UI improvements and make the backend more stable and self healing when problems came up so that we wont keep ourselves up in the near future. Although there are very few users in the system, it helps to discover problems which we may not be able to catch early if only two of us are using the system. Since we tried to stick with the mid-week release date, we had to push a backend stability issue into a hotfix. We successfully finished both the release and hotfix before we headed back to Shanghai for the national holidays. Since we need to meet some people during the holidays, we decided to work in Shanghai for most of time and go out when we need to.<br/>
<br/>
The following week will be very critical, since the program is close to the end which means the final demo day is coming. We expect to spend quite a few time on dealing with demo preparation and company set-up stuff which will prevent us moving as fast as we did before on the product development. Thus we try to get our product in a good state in the following week, time to write more code and look forward to a new exciting week!
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[推荐一个jQuery的tooltip库]]></title>
    <link href="http://zheren.hu/blog/2011/09/27/recommend-a-jquery-tooltip-library/"/>
    <updated>2011-09-27T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://zheren.hu/blog/2011/09/27/recommend-a-jquery-tooltip-library</id>
    <content type="html"><![CDATA[Tooltip是UI里面比较常见的一个元素，jQuery上的tooltip的库非常多，我之前有用过一个叫<a href="http://craigsworks.com/projects/qtip/">qTip</a>的库，这个库非常的强大，但是唯一的缺点是非常的heavy，代码经过YUI压缩了之后还有30多个kb，完全把jQuery轻的特性给摧毁了。<br/>
<br/>
最近找到一个非常小巧玲珑的库，而且自带的样式也挺酷的，叫<a href="http://onehackoranother.com/projects/jquery/tipsy/">Tipsy</a>，名字就起的比较<a href="http://dict.youdao.com/search?q=tipsy&amp;ue=utf8&amp;keyfrom=dict.index#q%3Dtipsy%26ue%3Dutf8%26keyfrom%3Ddict.index">有趣</a>，源代码在github上面，方便针对自己情况进行修改，在这里推荐一下。
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[if 北京 is 硅谷 then 上海 is 纽约？]]></title>
    <link href="http://zheren.hu/blog/2011/09/26/if-beijing-is-the-valley-then-shanghai-is-new-york/"/>
    <updated>2011-09-26T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://zheren.hu/blog/2011/09/26/if-beijing-is-the-valley-then-shanghai-is-new-york</id>
    <content type="html"><![CDATA[上个星期周中的时候回了一次上海，我们一般很少周中回去，这次主要是去参加一些上海当地的和创业有关的活动，也想更多的了解一下上海本地创业的氛围。<br/>
<br/>
第一个活动是在上海老美术馆顶楼的一个露天法国餐厅举行的酒会，主办方是在startup的世界里面非常有名的金融机构<a href="http://www.svb.com">SVB</a>。我和Matt能够有幸参与这个活动，完全就是靠了初生牛犊不怕虎和SVB自荐的勇气，其实这个活动是个很小范围的活动，到场的也就60多人而已，有来自上海本地的一些投资机构，还有很多科技界和上海本地的创业者，我们作为一个6个星期大的创业公司能够受到邀请，我们也感到很幸运，也要感谢SVB。因为SVB的国际背景，活动的参与者非常国际化，遇到了不少之前在网路上关注的上海本地的互联网人士，比如<a href="http://technode.com">动点科技</a>，<a href="http://qifang.cn">齐放平台</a>，<a href="http://youren.me">有人网</a>的创始人等都在，还有一些本地的和我们一样刚刚创立没多久的公司，更巧的是还遇到了Arizona的校友，现在在北京做一个和高尔夫有关的互联网公司。最大感受是上海，或者说是中国，吸引了来自全世界各地的创业者，在会场遇到的就有来自美国，欧洲，印度等地的在上海创业。活动的主题是SVB正在筹划和浦发银行在上海建立一个JV，为了这个JV，SVB的现任董事会主席放弃退休，亲自搬到上海负责这个JV，可见SVB对于中国这个市场的重视；期间，SVB的董事会主席，Symbio的创始人Jacob（来自美国），土豆网的联合创始人Marc（来自欧洲）进行了一个panel discussion，谈论在中国创业的种种话题，其中Marc提到的一点非常有趣（我意译成中文了）：<br/>
<blockquote>我刚去过一次硅谷，在硅谷我遇到的创业者，整天都是面带笑容的，然而在中国我遇到的创业者，似乎整天都是愁眉苦脸的。可能的原因是，硅谷的创业者大多都是在做自己喜欢的产品，把产品做好，然后考虑赚钱；而在中国的创业者，往往不是选择自己喜欢的东西创业，而是选择什么红做什么，很快就想怎么才能monetize，他们想的是只要赚钱了，有钱了，他就开心了。</blockquote><br/>
上面的这段体会，不得不说的确是反映出了一些问题，这也就难怪在中国会有“千团大战”了，真的有这么多人喜欢做团购这件事情吗？QA环节，Matt问了一个关于怎么选投资人的问题，场上的几位大牛回答中都提到的一点是：<br/>
<blockquote>很多时候，你有的选投资人，就很幸运了。</blockquote><br/>
之后的法国大餐，大家最后发现是vegetarian的选项分量最大，结果是大部分人都没吃饱（细细想来，我过往每次吃法国菜，貌似都没吃饱过呀），不过大家都只是顾着交流聊天，所以问题也不大的说。<br/>
<br/>
相比较SVB的晚宴，周末的BarCamp Shanghai的活动就草根很多了，一帮极客（geek的中文说法）聚集到创智天地，一天的时间，只要你有想法，有创意，就可以挑一个会议室，然后花30分钟时间和下面有兴趣的人交流，遇到了不少年轻的充满激情的草根创业者。下午和人有约，约的地点竟然就在新开的中国最大的Apple Store对面，一个5层楼的Apple Store不得不说是非常令人震撼啊，更令人震撼的人，不论多大的Apple Store，都可以被挤得满满的说。<br/>
<br/>
上海之行，见到了很多本地创业者，我们也有问他们为什么选择在上海，而没有选择在北京。有的人说他们觉得上海好住，要选自己觉得喜欢的地方，而且只要你好好找，自己产品做的好，还是能够吸引到人才的；有的人则说，互联网服务产业，应该要到北京去，在上海的话很多时候可能就会out of loop了。是个仁者见仁，智者见智的问题，给我们的感觉是，如果说中国的硅谷在北京，那上海是不是像纽约一样，作为一个同时拥有资本和人口的金融中心，在Web 2.0和社会化网络盛行的时代，渐渐开始成为一个新的互联网创业公司的中心呢？
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[안녕하세요!]]></title>
    <link href="http://zheren.hu/blog/2011/09/18/post-in-korean/"/>
    <updated>2011-09-18T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://zheren.hu/blog/2011/09/18/post-in-korean</id>
    <content type="html"><![CDATA[안녕하세요, 벤과 매트의 블로그 방문을 환영합니다!
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[天使日]]></title>
    <link href="http://zheren.hu/blog/2011/09/18/angel-day/"/>
    <updated>2011-09-18T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://zheren.hu/blog/2011/09/18/angel-day</id>
    <content type="html"><![CDATA[天使日已经过去3天了，过去的两天都花在改进在天使日中所发现的问题上了，今天是星期天，在经历了打篮球，做按摩和打瞌睡之后，决定静下心对天使日做一个简单的总结。<br/>
<br/>
天使日是可以说是第二个Milestone，也恰好发生在整个活动的midpoint的时候。即使有的团队之前已经pivot了好几次，但是在这个时候也基本上确定了方向；另外，和上次<a title="Prototype Day" href="http://9kmiles.wordpress.com/2011/08/26/prototype-day/">原型日</a>听众基本都是内部人员不同的是，这次有外部的几个机构投资的高层到场作为听众。所以从一开始，大家都像打了鸡血一样，非常重视，早早地开始做准备，这也是和上次非常不同的一点。上次我们是临时做了一个Slides，这次我们提早一个星期决定了整体的内容架构和Slides的初稿，做了好几次展示，听取了很多意见，进行修改，也做了很多的排练。在形式上，这次每个团队只有8分钟时间，没有Q&amp;A环节，而且会严格控制时间。<br/>
<br/>
下午两点多，在所有人都到场之后，天使日活动正是拉开了序幕，我们仍旧是第7个出场的，在观摩了之前的6个团队之后，不得不说有准备和没准备是有非常大的区别。大家不论是从Slides的质量上，还是在演说的内容上，都有了一个质的飞跃，每个团队也渐渐体现出了自己的风格。我们是中场休息前的最后一个团队，因为在排练过程中我们大概能够在7分15秒左右完成整个内容，所以我们临时加了一些内容，我也有意放慢了节奏，结果我们用时正正好好是8分钟，显得非常有时间观=D。下半场的团队也是给大家带来了一个又一个惊喜，很多团队都做了很好的定位，把自己团队很产品有优势的地方体现出来了。特别是最后一个出场的团队，演讲非常有激情，把自己团队的特色很好的体现出来了，让大家觉得这样一个团队做这个产品是靠谱的，可以说是一个非常好的压轴。在其他所有团队的展示中，给我留下印象比较深刻的是两个都pivot过的团队：一个现在在做LBS的应用，他们团队的美工不错，很喜欢他们整个slides和产品的色彩风格，觉得看着很舒服，虽然鄙人我不怎么会用PS和AI，但还懂得些配色和欣赏；另外一个团队pivot了有2次，就是上次我说的想做一个给程序员使用的应用的团队，现在他们在做一个和随机有关的产品（具体内容我就不剧透了，大家拭目以待吧），这次的展示，他们做的非常出色，不仅把他们团队的特色体现出来了（一个hacker团队，做过很多小项目，有些项目现在还有1万多流量），而且把他们新产品的功能体现的淋漓尽致，而且充满了互动和笑点，很赞！<br/>
<br/>
随后的一个多小时，是投资人和团队的自由互动时间，我们有幸和各个投资人都做了不错的交流，他们提出了很多有趣的问题，有的是对我们产品的质疑，有的是对我们产品的不理解，不论怎样，有些问题体现出我们的展示做的很不到位，给我们自己敲响了警钟。我们之前是希望这个demo可以强调产品，比较少的做其他的解释，所以我们花了相当多的时间展示我们5个多星期以来做的产品，不过经过反馈，发现效果其实并不是很好，同时我们从其他团队上也学到了很多东西，我们的脑海里面已经对下一个demo有了几个基本的框架，希望能够解决很多问题。个人觉得和投资人的交流能够很好的帮助我们发现问题，因为团队之间有时候已经非常了解了，不一定能提出好的问题，但是投资人提出的问题，却能帮助你意识到你的欠缺之处。
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Redmine is made by engineers and designed for engineers ONLY]]></title>
    <link href="http://zheren.hu/blog/2011/09/08/redmine-is-made-by-engineers-and-designed-for-engineers-only/"/>
    <updated>2011-09-08T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://zheren.hu/blog/2011/09/08/redmine-is-made-by-engineers-and-designed-for-engineers-only</id>
    <content type="html"><![CDATA[Since our project is getting more and more complicated, we have started to use some project management tool to help use to manage and track issues. Because we are a startup, we cannot afford fancy tools yet. Thus we picked <a href="http://www.redmine.org">Redmine</a>, a free open source tool. So far our impression is Redmine is made by engineers and its UX/UI is designed for engineers ONLY. Some simple operations, such as display all issues no matter whom it is issued to, needs some serious engineer thinking to achieve it.<br/>
<br/>
I am still very thankful for Redmine team to provide the world a good choice and I will write more feedback here later.
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[喜欢上海的理由]]></title>
    <link href="http://zheren.hu/blog/2011/09/08/reasons-that-i-love-shanghai/"/>
    <updated>2011-09-08T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://zheren.hu/blog/2011/09/08/reasons-that-i-love-shanghai</id>
    <content type="html"><![CDATA[记得高中的时候，立波啤酒在上海有一个几乎人人皆知的广告《立波啤酒——喜欢上海的理由》，特别是那首<a href="http://v.youku.com/v_show/id_XNTA2Mjk5NDQ=.html">广告歌</a>是深入人心啊，这个星期让我加一个喜欢上海的理由：<strong>上海有关部门批准网站备案效率最快</strong>！<br/>
<pre>上海是我长大成人的所在，带着我所有的情怀；<br/>
第一次干杯，头一次恋爱，在永远的纯真年代；<br/>
追过港台同胞，迷上过老外；<br/>
自己当明星，感觉也不坏；<br/>
成功的滋味，自己最明白；<br/>
旧的不去，新的不来，<br/>
城市的高度，它越变越快，<br/>
有人出去，有人回来，<br/>
身边的朋友，越穿越新派，<br/>
上海让我越看越爱，<br/>
好日子，好时代，<br/>
我在上海，立波也在。</pre>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
