<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Entrepreneur | Don't work. Be hated. Love someone.]]></title>
  <link href="http://zheren.hu/blog/categories/entrepreneur/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zheren.hu/"/>
  <updated>2012-12-06T23:54:25+08:00</updated>
  <id>http://zheren.hu/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zheren (Ben) Hu]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一个创业者的故事]]></title>
    <link href="http://zheren.hu/blog/2012/11/23/story-of-an-entrepreneur/"/>
    <updated>2012-11-23T16:29:00+08:00</updated>
    <id>http://zheren.hu/blog/2012/11/23/story-of-an-entrepreneur</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>以下是一个创业者的故事，和他的聊天已经过去几天了，希望我没有漏掉什么细节。</p>

<h4>序</h4>

<p>一个星期前，我决定尝试做一个蛋糕。几个有过这方面的经验和设备的朋友都有事，所以我只能求助无所不能的互联网，发现糕点DIY的生意在上海已经很有规模了。在掠了一下评论之后，选中了市中心的一家店。如果你做过蛋糕，你一定知道中间有不短的烤箱时间，我便和店老板聊起他怎么开始这个生意的，没想到之前给我感觉有点冷冰冰的老板，在这个话题上我们却聊得非常投机，也就有了这篇博客。</p>

<h4>起</h4>

<p>店老板是70后，大学毕业后做的是营销，工作了几年后有考虑过去美国，因为有亲戚在那里，最后还是决定和朋友一起做点事情。5年多前，在一次朋友的聚会上，他发现他的朋友喜欢自己做各式各样的糕点，在深入了解了一下后，他觉得糕点DIY是件很有乐趣的事情，可以作为一门生意来做，便租下了现在的这个场地开始提供糕点DIY的服务。在5年前的上海，糕点DIY还是一个极其小众的需求，作为这个行业的先锋，他付出了不少代价。在开业的前半年里面，主营业务糕点DIY收入很少，根本无法支撑开支，每个月光房租就要6000多。为了生存，他做了不少副业：当时正值开放台湾水果进大陆，他进了不少台湾水果，凤梨、芭拉，可惜销路也不佳，最后他不得不在水果没有变质前打汁在吴江路卖。那次是他第一次被电视台的美食节目采访，主持人说他们的果汁卖的太贵了，竟然要10几元一杯。即使这样，店还是处于入不敷出的状态，半年多后，他已经需要靠刷信用卡来维持运转了，但是他并没有放弃这个糕点DIY这个想法，咬牙坚持着。</p>

<h4>承</h4>

<p>转眼到了2008年的中秋节，在几近绝望之中，他决定做中秋概念，开始在网络上找怎么做月饼，不仅做月饼卖，还推出了月饼DIY的服务。当时他们的招牌是咖喱牛肉馅的苏氏月饼，在那个中秋节光月饼就卖出了数千份，令他非常骄傲的是，有些忠实的回头客竟然驱车从城市的另外一个角落专门过来。这次小小的成功，帮他度过了最艰苦的一段时间。之后糕点DIY的生意慢慢开始有起色了，多数来他这做蛋糕的人都是有爱的，通过做糕点又能获得更多的欢乐，那时的他会用照相机记录下客人的happy time，并且他会要求客人记得去他们大众点评的主页上留下好评和高分。没错，那时的大众点评可能不像现在如日中天，但也开始渐渐流行起来了，所以凭着客人的好口碑，他的店一度登上了大众点评上海地区吃喝玩乐推荐榜第一的宝座。随后的电视台专访，把店的名气又一次炒了上去，生意愈加兴隆。他们不仅教中国人做西式糕点，还开始尝试教老外做中式点心，后来在他们店里打工的阿姨都自己出去开店专做外国人的生意了。如果说2C的生意是用相对较低的利润率来跑量的话，2B生意的利润率就高很多了，很多公司都开始在他这订购活动的定制蛋糕，很多时候一天2B的收入就可以抵一个月的固定支出了。</p>

<h4>转</h4>

<p>在中国做生意，不可避免的遇到Hurd Effect，当年的香辣蟹生意和还在眼前的团购生意都是最好的佐证。所以当糕点DIY这个时髦生意越来越火的时候，竞争对手也蜂拥而至。糕点DIY生意的进入门槛很低，一般人稍微按照书学一下，尝试学几个常见的糕点，租个不大不小的店面就可以开始这个生意了。现在在大众点评上搜一下，上海地区就有60、70家了，有不少还开出了连锁。连锁店，是老板心中的遗憾，当生意非常好的时候，他没有迈开连锁这个步子，至于原因，他也是欲言又止，只是喃喃地说：“小而美”。竞争加上今年大局势的放缓，店的生意已经不能和鼎盛时候比了，2B的生意少了，但是凭着多年良好的口碑，还是可以维持不错的收入。</p>

<h4>合</h4>

<p>我去做蛋糕的那天，看到了墙上不少之前客人的照片，但是那天老板并没有给在场的客人拍照，在和他聊这篇博客的内容前，他总共没说几句话，似乎热情对他而言是很久远的事情了。他说，小时候看蛋糕师傅做蛋糕的时候，就喜欢上了，没想到长大后糕点也成为了自己的事业。但经过这几年来，他觉得累了，但也懒得去改变现状。“毁掉一个人爱好最好的方法就是把爱好变成事业”这句话可能说的就是他现在的心境。</p>

<p>当我提着做完的蛋糕，走在初冬的上海街头，我在想，我会有一个什么样的故事呢？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[活着]]></title>
    <link href="http://zheren.hu/blog/2011/10/08/alive/"/>
    <updated>2011-10-08T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://zheren.hu/blog/2011/10/08/alive</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天我刚听说我在旧金山时候的室友，把他现在在做的一个<a href="http://www.kickstarter.com/projects/peterseid/romo-the-smartphone-robot">初创企业的项目</a>放到了<a href="http://kickstarter.com">Kickstarter</a>上（国内的<a href="http://demohour.com">点名时间</a>就是受到这个网站启发的说），他们把链接发到了HackerNews上，顿时排名很高，现在还位居前20的样子，而且他们募集的速度也很快，我觉得完成他们的目标绝对没有问题。我个人一直觉得我的室友是一个很有设计天赋和创意的人，他们的产品利用Kickstarter这个平台，是个非常好的想法，既可以融到一些他们需要的资金，也可以找到他们产品的第一批客户，只要他们的产品一推出，这些投钱给他们的人（多半也是极客）就可以成为免费帮他们做宣传的渠道。<br/></p>

<br/>


<p>和我室友简单聊了一下，他们想到了Kickstarter的，也是因为他们的产品比较慢热，在最近的和投资人聊天和融资的过程中，不是非常顺利，所以他们想到了这个方法。这个让我想到了Airbnb的创始人故事，简单的说就是他们成立Airbnb的很长一段时间（超过一年吧），网站的流量很低，创始人看着自己的积蓄一天比一天少，但是他们并没有放弃这个想法，还是要坚持下去，这时正好碰上了美国08年的总统大选，他们就设计了Obama和McCain的漫画形象的早餐麦片来卖（有兴趣的可以去Fred Wilson的<a href="http://www.avc.com/a_vc/2011/03/airbnb.html">博客上</a>看看麦片的样子）。就是这点坚持和韧劲，打动了PG，Airbnb进了YC 09年的batch，之后的故事可能大家都知道了。很多时候一个慢热型的公司会被很多人忽略，包括USV的Fred Wilson也说，当时错过了Airbnb，没有投资，是一个很大的失误，他留下了一盒麦片来提醒自己。<br/></p>

<br/>


<p>在创业的路上，大部分人都不会理解你，对于一个创业公司而言，重要的是有坚持活下去的韧性，特别在国内现在的投资环境，如果你们是个慢热的公司，可能会抬眼看一下你们的人不多，不过说一句比较老套的话：“是金子总是会发亮的”。最后用PG的一句话结尾：<br/></p>

<blockquote>I've been surprised again and again by just how much more important persistence is than raw intelligence.          ——PG</blockquote>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
