<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Technology | Don't work. Be hated. Love someone.]]></title>
  <link href="http://zheren.hu/blog/categories/technology/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zheren.hu/"/>
  <updated>2012-11-24T20:32:01+08:00</updated>
  <id>http://zheren.hu/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zheren (Ben) Hu]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[三星Galaxy S3使用有感]]></title>
    <link href="http://zheren.hu/blog/2012/10/05/my-experience-with-samsung-galaxy-s3/"/>
    <updated>2012-10-05T19:51:00+08:00</updated>
    <id>http://zheren.hu/blog/2012/10/05/my-experience-with-samsung-galaxy-s3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>作为4年多的iPhone用户的我，上个月花了大概3个星期使用了三星Galaxy S3，在这3个星期里面我第一次把安卓手机作为日常使用的手机，在这里只是想谈一下我个人的体会。</p>

<h4>硬件</h4>

<p>所有人对三星的旗舰Galaxy S系列手机的第一印象就是：屏幕大。的确4.8英寸的屏幕和3.5英寸的iPhone屏幕比起来是大了整整一圈，所以一屏可以看更多的内容，但是随之带来的问题是整个手机的尺寸也非常大，对于我而言，很多时候我都没法一个手完成操作，有时候我另外一个人腾不出来的时候，就很别扭了。很多人提到Apple坚持用3.5寸屏幕，可能有这方面的考虑，我很好奇iPhone 5的4寸屏幕会不会有这个问题。我原来担心因为手机太大放在口袋里会很不舒服，结果发现这个问题倒没有特别大。</p>

<p>虽然整个手机比iPhone 4/4S要大了一圈，但是却比后者要轻了很多，拿在手上有很明显的感觉。轻的主要原因是：和iPhone使用玻璃材料不同，三星大部分使用了塑料材料，特别是后盖，非常薄，每次我打开后盖都有一种被把后盖弄坏的感觉，在这方面个人觉得显得有些廉价。</p>

<p>和iPhone硬件上最大的区别是屏幕下方按键的个数，iPhone只有一个按键，而安卓的手机绝大部分都是3个按钮。在做工方面，即使是三星的旗舰手机，那个Home按键还是按起来感觉不舒服，可能真的是因为我iPhone用惯的原因。另外两个按键，我一开始用的很少，但是后来用的多了，发现还是有很多奇怪的地方，特别是后退键，这个放在后面说软件的时候说。</p>

<p>S3也是可以换电池，并且支持micro SD卡扩容的，这方面的确和iPhong相比有一定的自由度，估计不少人会因为这2点而选择安卓手机。S3的大屏幕的耗电也是很厉害的，基本上我还是要一天充一次，所以买一块备用电池是个很不错的选择。</p>

<h4>软件</h4>

<p>我用的S3是国行而不是各种版本的水货，所以正好体验了一下国行安卓系统。国行联通版上安装的是4.0的系统，开机画面是联通的，另外预装了无数三星和联通的软件，这点的确让我有点不爽，这个基本上和当年买PC捆绑无数流氓软件一样，对的，这些预装软件是没法移除的，除非你刷ROM。最令人无语的是，国行里面移除了所有很Google有关的服务，这意味着你无法轻易地把你的安卓手机绑定一个Google账号，然后使用所有相关的服务了，比如Play Store，通讯录，地图等等。</p>

<p>虽然如此，为了体验，我决定还是不花心思去刷ROM，老老实实的使用国行，碰到的第一个问题是应用商店的问题，因为没法用Google的官方商店Play，我也不想用三星的应用商店，这下我终于彻底明白了国内各种第三方商店的必要性了。为了可以通过第三方应用商店安装App，你还必须在设置里面选择愿意从不信任的第三方源安装软件，作为一名从业人员，觉得很不舒服，隐私和安全问题在我头脑里回荡。最后我下了大概5个应用商店，原因是很多应用商店都没有我要用的几个国外的应用；有些应用商店，你做个搜索，还会出现同样名字的应用好几个，仔细一看，原来是软件来源不同。不过因为这些应用商店都在国内，所以下载App的速度非常快，这个和iPhone比是舒服很多，iPhone上如果不翻墙的话，下载速度是极慢的说。</p>

<p>作为一个手机，最重要的是通讯录，过去4年我都活在Apple的世界里面，每次手机升级都很流畅，不存在通讯录丢失的问题，自从有了iCloud之后，iPhone上的所有用户也直接同步到iCloud上，不过这些都无法在安卓手机上实现，还好这些通讯录软件都支持vCard导出，我可以把我iCloud上的通讯录导出，然后再导入到我的Google账号，只要S3和Google账号连上，我的通讯录就可以自动导入到S3上了。所以接下来的问题就是怎么在一个不支持Google服务的国行安卓手机上添加Google账号？还好Google提供Exchange Sync服务，所以在S3上最好的办法就是把Google账号添加城一个Exchange Sync账号，这样的话，我的通讯录，日历，邮件都可以正常使用了。经过这一番折腾，我iPhone上的通讯录倒是都导到S3上了。</p>

<p>不得不说，三星花了很多心思在S系列手机上，很多内置的功能都比较人性化，不论是通讯录、打电话、发短信还是上网，这些自带的应用都做的非常的不错，没有太多使用起来的问题。除此以外，三星还加入很多人性化的手势功能，比如晃动手机是更新信息，当电话来了把手机朝下放在桌子上是静音等。安卓生态系统的开放对于安卓手机来说也是有利有弊，有利的是：在安卓上有很多第三方的输入方法，必须说iOS的中文输入不好，在安卓上的各种九宫格输入方式，不论是百度的还是搜狗的，都要舒服和快很多，这点是作为中文用户体会最深刻的。弊端也很明显，因为安卓的生态系统很散，第三方应用商店应用上线的要求估计也不高，造成了第三方应用的质量参差不齐，就不说其他小公司的应用了，在我使用S3的前2个星期，我都没法稳定地使用新浪微博的官方客户端，闪推是家常便饭，结果我发现原来应用商店下的是新版的Alpha版本，难不成是把用户拿来测试了？这个是我最终没有继续使用S3的一大原因，至少在iOS上，我还没有碰到过这么奇葩的事情。</p>

<p>安卓系统本身的设计也导致了一些用户体验问题，比如说后退键，即使是三星也没有没法解决这个根本问题。使用后退键后的系统行为是我始终没有搞清楚的，如果是在同一个应用里面，后退键的行为基本是可预知的，就是退到前面一个状态，但是一旦涉及到其他，它的行为就有点无法理解了，有时候按退出键还会弹出奇怪的警告消息，说某某应用已经被关闭（虽然我还没开过这个应用）。随着我使用的深入，我也渐渐学会了用选项键，因为习惯了在iOS里面基本是通过触屏操作来调出各种操作选择，我有时候会不停的按屏幕或划屏幕，结果发现很多时候我需要的操作都是通过选项键的，这方面可能是一个iPhone用户需要慢慢适应的。</p>

<p>安卓系统里面一个不错的元素，就是iOS里也开始使用的通知中心，安卓允许控制更多基本的选项，比如Wifi开关，静音切换，3G数据开关等等，都可以直接在通知中心里面完成，这个比起在iOS里面找这些基本选项比，还是方便不少的。</p>

<h4>营销</h4>

<p>三星在移动方面的整体营销是和苹果很不同的，三星有各种尺寸屏幕的手机，在国内也基本支持各个运营商，另外每个手机除了一个营销的名字外（Galaxy S3，Galaxy Note），还有型号，并且每个运营商版本的型号都是不同的，在中国的市场上，不光有国行，还有水货，型号可能又不同了，比较混乱的SKU系统有时候会给一些小白用户造成很大的困扰，之前有一个来向我咨询三星手机的朋友就被各种型号弄糊涂了，主要原因是三星在宣传的时候只提手机的宣传名字，但是用户在买手机的时候，很多商家说的又是型号，当然很多人会被搞糊涂。在这点上，Apple的营销策略的确值得称道。</p>

<h4>总结</h4>

<p>三个星期后，我还是用回了我的iPhone 4S，这个基本说明了我的态度。虽然有一些时候我也很讨厌iOS生态系统过于封闭，也被Apple的客户人员弄怒过几次，但是作为每天使用的手机，我还是更喜欢iPhone的用户体验，不光是硬件本身，还包括了所有在iOS上的第三方应用带给我的体验。通过使用S3，我可以看到安卓生态圈也在努力的提高，在某些方面甚至已经优于iOS了，竞争对于消费者总是好的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[CocoaPods Tip #1: How To Use Edge Version of A Library?]]></title>
    <link href="http://zheren.hu/blog/2012/09/14/cocoapods-tip-number-1-how-to-use-edge-version-of-a-library/"/>
    <updated>2012-09-14T10:55:00+08:00</updated>
    <id>http://zheren.hu/blog/2012/09/14/cocoapods-tip-number-1-how-to-use-edge-version-of-a-library</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>I am using <a href="http://cocoapods.org/">CocoaPods</a> to manage my iOS project. Because a lot of iOS libraries are open source, sometimes you have to use the edge version of the library to get the latest pathes to make things work. If you read through articles on the <a href="https://github.com/CocoaPods/CocoaPods/wiki/Dependency-declaration-options">project wiki</a>, and it seems to be pretty easy and just like how developers do in Gemfile:</p>

<pre><code>pod 'LibName', :git =&gt; 'https://url/of/the/github/repo'
</code></pre>

<p>If you try to enter <code>pod install</code>, it probably won't work the way you expect: you will still use the old library. So the easiest way to solve this problem is to <strong>delete your Pods director</strong> and do <code>pod install</code>. And this is still the way to make it work for CocoaPods 0.14.0.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
