<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Business | Don't work. Be hated. Love someone.]]></title>
  <link href="http://zheren.hu/blog/categories/business/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zheren.hu/"/>
  <updated>2012-11-24T20:44:52+08:00</updated>
  <id>http://zheren.hu/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zheren (Ben) Hu]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[How much time did it take us to register the company in China?]]></title>
    <link href="http://zheren.hu/blog/2012/02/07/how-much-time-did-it-take-us-to-register-the-company-in-china/"/>
    <updated>2012-02-07T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://zheren.hu/blog/2012/02/07/how-much-time-did-it-take-us-to-register-the-company-in-china</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>2 months!!!</strong></p>


<br/>


<p>For more info, please check <a title="公司注册的那点事儿" href="http://9kmiles.wordpress.com/2011/11/26/%e5%85%ac%e5%8f%b8%e6%b3%a8%e5%86%8c%e7%9a%84%e9%82%a3%e7%82%b9%e4%ba%8b%e5%84%bf/">here</a> (sorri, it is in Chinese =P)</p>


<br/>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[公司注册的那点事儿]]></title>
    <link href="http://zheren.hu/blog/2011/11/26/things-about-company-registration-in-china/"/>
    <updated>2011-11-26T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://zheren.hu/blog/2011/11/26/things-about-company-registration-in-china</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>大家都知道，在中国注册一家公司是一件很不容易的事情。在米国，任何人开个公司都是轻而易举的事情，不过由于国情不同，在中国是一个非常繁琐的过程，我想通过这篇博文记录一下我注册开公司的过程，看看需要几天才能办完。<br/></p>

<br/>


<p>背景：由于我得到了某高新园区的帮助，所以在申请过程中我已经少跑腿N次了，所以不具有完全的代表性，不过即使在这样的情况下，我已经跑了不少次腿了。<br/></p>

<br/>


<p>我们从11月16日起正式开始这个过程（之前还和园区办交流过几次，这个就不算了），国内办公司第一步是核名，就是你要提交几个公司的名字，然后工商部门要确定你这些名字可以用，没有公司和你是重名的，在这个过程中，你要把你公司未来的股东的资料都填好，盖章的盖章，签字的签字，这个就已经够麻烦了。我们算运气好，名字没有问题，有些公司名字有问题，还要跑好几次的说。就这样，我们的核名是在11月24日下来的。<br/></p>

<br/>


<p>11月25日，也就是北京时间昨天，我去办第二步，就是验资，基本上就是你要去某银行开验资账户，证明你们这些股东是有钱的，然后要把注册资本放进去（我是这么理解的，基本没怎么想去弄明白），这个步骤是个大步骤，不仅要带上烂七八糟一大堆的文件，还基本都要原件，复印件都不可以，必须要本人到场之类的等等。好么，跑到某国有银行一问，说我们缺少一个文件，我们说能通融吗，办事的问了领导说不能，就这样，辛辛苦苦跑到那里，就不能办了。回头问了另外一个某国有银行，那边据说可以办，难道这个都不是统一规定？各个银行都有自己规定？所以只好下个周一再去那里办，下午把未来可能需要的文件，签字的签字，盖章的盖章，还写了一大堆蛋疼的文件，有电子版的，还有手写的，都什么年代了，还手写？！几个小时搞定了文件，就等下周一再办验资户了。（另外，办事的时候身份证出示了N多次，所有人都觉得我和身份证照片差很多，银行的人看了几遍，还好普遍反映是长帅了=D）<br/></p>

<br/>


<p>11月28日更新<br/></p>

<br/>


<p>今天去开验资户了，早上兴冲冲的跑到银行，可能是星期一的关系，人特别多，还好园区的认识人，我们很快就办上了，结果银行的人发现工商局竟然把某个股东的名字打错了，真是坑爹的很，只好赶回工商局，结果政府机关，大家也知道的，不到下午1点半不开门的，中午休息时间n长的，连我开户的国有银行都在说工商局，你就知道工商局有多牛了。吃个饭，好不容易等到1点半，跑过去，抢了个号，结果1秒钟就改完了，其实就是他们在打印出来的东西上人工改写一下，然后敲章就好了，太神奇了，为啥当初没好好看对呢。工商局出来的路上，竟然还碰到了某风投的公车来办事，看来大家做生意，不论大小，都还是要来朝贡一下的。回到银行，下午人更多，就算认识人也要等，等啊等，等啊等，等到都快下班了，终于轮到我了，还好那个工作人员好，牺牲个人时间给我办业务，一大堆的敲章，一大堆的签字，还要本人到场，并且监控录像直接送到央行，据说都是为了防止银行内部和公司进行勾结非法交易（比如洗钱等）。听银行自己的人说，为了解决新问题，就发明了新规定，但是老规定还在，所以规定越来越多，连银行内部的人都在抱怨，太神奇了。就这样，本来以为半天搞定的事情，搞到太阳下山了才okay，这个才是解决了第二步。<br/></p>

<br/>


<p>12月5日更新<br/></p>

<br/>


<p>银行验资账户搞定鸟，下一步就是要发一个询证函给某会计师事务所去证明我们的账务是对的，为了这个偶要去搞个我们未成立公司的公章，然后又是签一堆材料，当然最重要的是给钱：银行验资500RMB，会计师账务1000+RMB。下一步之后，就终于等到工商登记了。<br/></p>

<br/>


<p>12月15日更新<br/></p>

<br/>


<p>貌似一切没有想象中的进行的这么快，会计师事务所那边没有搞定，所以还要再等等，不过好消息是，之后的登记包括工商、机构代码和税务都不需要我亲自出面了，所以我只要耐心等待。估计到消验资户的时候又需要我本人到场了，终于可以消停一会了。<br/></p>

<br/>


<p>12月22日更新<br/></p>

<br/>


<p>验资已经搞定了，接下来就是销验资户然后开基本户。Can you believe this?! 我千辛万苦地开了一个验资户，就是为了让会计事务所证明我们有钱，我们正经，不是用来洗钱的，然后立马就要把这个验资户给注销，而且还是要所有的证件原本才可以注销，我是十分不明白，虽然有这么多麻烦的步骤，我也没看出来国内洗钱等之类的勾当比国外少多少，哎⋯<br/></p>

<br/>


<p>1月9日更新<br/></p>

<br/>


<p>首先请注意了，现在已经2012年了！这公司一注册就注册了2年，哎！上周发现缺了一些文件，多费了一些精力去搞定了那些文件，这样终于下周，过年前应该可以拿到我们的三证了，让我们耐心等待⋯⋯<br/></p>

<br/>


<p>2月7日更新<br/></p>

<br/>


<p>在过年前的1月18日我们终于拿到“了梦寐以求”的三证，之后的1月19日我去经过我精心挑选（这里又可以写个博客了）的银行开了基本户，因为后面一周是过年，所以基本啥事情都没发生，特别是现在所有账户都要央行批准。所以在年后的2月3日，基本户开完了。期间在2月2日还去参加了蛋疼的税务培训，之后还要再注销验资户，把税的事情搞一下，基本上就okay了，到今天为止，整个过程已经要到3个月了，当然中间经过了一个春节。<br/></p>

<br/>


<p>未完待续⋯⋯</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
